傳國泰航空下周一起向職員機師派解僱信 涉及逾千名員工

因管理不善而在全球最佳航空公司排名跌出三甲的國泰航空，及旗下國泰港龍航空放棄申請第二輪保就業計劃，疑為大裁員舖路。今日(3日)網上傳出國泰具體裁員計劃，指國泰將於本月5日(下周一)向400名國泰城員工及700位機師派解僱信，並計劃預留國泰城全部會議室讓空中服務員歸還制服。國泰回覆東網指，不就坊間各種揣測及傳聞作評論。

國泰航空本月起第4季正進行資本重組計劃，有人於社交媒體上貼出短訊截圖，指國泰將於本月5日先向400名職員及700位機師派發解僱信，即日會封鎖員工的職員證和電郵。國泰亦已於12日預留國泰城所有會議室，供被解僱的空中服務員歸還制服，400名國泰城總部員工會被炒，一半是人事部及訓練部門員工。同時，傳出國泰航空將出售旗下國泰航空飲食服務公司(CPCS)或香港機場地勤服務有限公司(HAS)。另有指3年以下年資及未來3年將退休的員工是被裁對象。

國泰回覆東網查詢指，不就坊間各種揣測及傳聞作評論，現時正全面檢視集團的業務營運，會於第4季就未來的營運規模及模式向董事局提出建議。據了解，有國泰航空高層今日曾主動向工會人士澄清2公司賣盤，及預留會議室作裁員用途，純屬謠言，但未有提及具體重組計劃。

據悉，國泰旗下部分附屬公司，包括香港快運、華民航空、國泰航空貨運站、香港機場地勤服務有限公司及國泰航空飲食服務，均已申請第二輪保就業計劃，故須承諾不裁員。有指旅遊業如至年底仍未復甦，計劃完結後，11月這些公司仍可能展開裁員行動，令人擔心。

國泰航空以及旗下多間公司，包括國泰港龍及香港快運，早前獲第一期保就業計劃合共批出逾7億港元補貼。國泰航空獲最多補貼，金額達4.58億港元，冠絕其他航空公司，承諾受薪僱員人數1.77萬多人。港龍航空獲發6900多萬港元，承諾受薪僱員2500多人。香港快運航空有限公司獲批2700多萬港元，承諾受薪僱員1000多人。香港機場地勤服務有限公司獲補貼7000多萬港元，香港華民航空有限公司獲412萬港元。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/news/20201003/bkn-20201003204157439-1003_00822_001.html

炒700個機師
會唔會呢一兩年冇咩飛行經驗既新人88。。
好多學費都未還晒

上面炒燶油要機司埋單

篤灰航空

黨航

根本冇航班 冇野做
你估公司係善堂

還番套制服冇得做ptgf

無辦法
遇上千年一遇既武肺

因航

咁先on9 ，應該炒d幾百萬年薪機師

幾時執笠呀咁

班空姐mola mola

會

炒都炒老野

網上報失啦

一半是人事部職員
自己出信炒自己

究竟人事部班人有咩感受

主要關武漢肺炎事，有啲外國航空公司今年炒好多人，講緊幾千甚至過萬。

正苦比錢驚閪

佢地呢D大公司唔係好興遲黎先走既咩?

排住隊
一個俾信同事，俾完之後掉位去收信，如此類推

行規係遲入早走

全世界航空業機師都係遲嚟先走
經驗最值錢
無經驗同唔識揸無分別

你個名

一次又一次驗証奶嚟唔知做乜,咪又係仆晒街
咪個個以為自己痕大先得架

呢個香港政府
唔係瑞士芬蘭政府
就算福利主義政府
都未必會咁樣格硬出手啦

佢地合約寫到明Last In First Out

政府入得去先更大條道理炒人， 一句話公帑， 唔可以浪費已經搞掂

還番制服 叫前空姐即刻冇價值

睇新聞.. 台灣好多機師 空姐暫時轉咗行.

全世界都炒人国泰會走得甩咩，醒嘅一早搵後路

專業人士驚閪

算炒得遲了
外國果d航空公司已經炒左幾個月

半澤直樹都救唔到因航

全世界航空公司都要大量炒人

因為個保就業, 好多公司拎左就要等多幾個月先炒

American同delta

仲有United

都黨航黎
可以轉去加入支國特攻隊打美帝
一人一機換一艦

公司會炒老野
你會做得耐 賣時間?
點都炒新啦

炒700機師，唔知有6/7年經驗會唔會都炒

新年果個自己俾自己利是潮文

炒左去幫支那揸戰鬥機囉！戰鬥力隨時機過淫民摺被軍！

黃經圈點解唔順手買起空廚地勤公司？

貨運都炒？唔係話好忙咩？

因管理不善同炒期油 輸撚左錢又要政府幫手

一早知自己星期一會收信係咩感受

得閒望下啲機頭佬個肚腩先啦

炒你有一億個藉口
話你遲到早退都得啦

炒都係貴果D 啦

正路嚟講似會炒最資歷深(佢地人工最重皮)，同最初入職嗰啲(未夠鐘開始計長其服務金嗰d)。都唔排除炒見習未有rating嗰批，因為佢地請嚟都未比到貢獻公司
今年呢行應該都幾難頂下

睇番nespresso 個套 9up in the air 啦

想問合約點寫法?
會寫明有必要炒人時既炒法?

還制服？
仲點做g

去受訓中途比公司召返黎先sad一定比d前同事恥笑

機師呢行經驗愈多鐘愈多愈值錢

攻心計 互寫

喊出黎
巴打諗住點

點樣寫到明？
唔係好明

機師都炒

如果下期請人會唔會優先請返

應該搞年資中至長比較多

飛機師點早退

轉楂的士

拿, 多閪謝武漢癈炎啦, 由邊度爆出黎大家心中有數

空姐: 寧唔要補水也不還制服，生財工具

魚翅城大把老野炒唔郁
日日一樓美心下午茶不知幾開心

我未做過點知
可能飛快咗未可以早退囉

做小姐

即係咩

武漢肺炎呢隻黑天鵝，編劇再好的想象力都諗唔到

巴打你依家還好嘛

你是個好人，遞信

的士都冇生意

食得瞓得算唔算還好

700個機頭咁誇張

並計劃預留國泰城全部會議室讓空中服務員歸還制服
part time job都冇埋

淘寶有得買返唔驚

早到係好過On time performance 喎

睇一開頭就知係方向報最開心

食得瞓得都係一種福氣

我哋對呢條數有保留， 因為計埋嘅話港龍唔合理.... 計% 港龍分分鐘炒50%

機師空姐有需求。一次過拍晒沖上雲肖3,4,5,6,7,8 集

我覺得係時係買JETS ETF，港資公司出名水尾先做野

成間公司老化

Contract寫到明 如果係裁員既話 要跟seniority 由最新join果啲炒先

無制服，做雞都叫唔起個價。唔緊要，去淘寶買2件A貨制服，頂住先

問題係有排747既SO係入面，炒左唔夠人飛cargo

大把FO

機師之前搵咁多錢
失業一兩年咪當放假
你話九巴炒大量司機就多人生活壓力

推 中共警告：發起聯署呼籲德國制裁或犯法 - 分享自 LIHKG 討論區

啲鬼佬搵得多洗得多

因管理不善而在全球最佳航空公司排名跌出三甲的國泰航空

未CHECK先估白粉

貨機唔係話好爆咩？

好多人放，有$就有

賣淫市場勞動人口+400

重有咩職業會咁寫？

巴打
你依家有咩計劃

理論上係........

唔撚做啦
橫掂都炒
不如做返幾日皇帝

Convert 啲777過去都夠做

飛機師曾幾何時都係一個幾威嘅職業

其實國泰真心咁大間國際航空公司 高層年年賺到盡 而家有個肺炎洗唔洗咁無人情

黃圈可唔可以成立一個基金？
收購下公司賺下錢
有收入可以幫手足
長遠海外建港

魚翅航胸今次真係無女了

東涌，瑜景灣樓價大跌

客機同貨機司機要求有幾唔同？

反而我係驚，開返佢邊到搵番人番黎揸飛機？黃絲唔會搭，藍屍驚死更唔會搭

佢呢啲世界仔番轉頭應該唔難
去番 law firm Discount 一年經驗都得既

真， 如果真係炒幾千人， 東涌樓市大撚鑊

基本上大公司都係咁寫除左金融，基本上所有經驗重要公司都係咁寫，就係想留人，我做嗰間都係基本上佢出個員工號碼比你，你就可以留意下，如果日本公司就更加係咁

全球d大航空公司都炒左好多人，SQ炒左幾千

Cathay cargo 可以搵大7 rating 再上堂cover ⋯⋯
同埋其實都係AHK飛到爆廠 但AHK 又有幾隻用ASL 幫佢飛

咁咪翻出去做
呢類人唔會驚失業

之前出咗notice 叫777 嘅舉手轉

唔炒佢地唔通炒自己咩
商業世界對別人仁慈即係對自己殘忍呀

抵炒啦 仲做藍色國泰 做雞啦去

都無班要咁多人係到打飛機?

因為經營不善做唔住就直接執柒咗佢啦！香港市場由日航，ANA，長榮，英航等瓜分咗佢好過。

你唔炒我我咪唔炒你囉

幾年冇牌就可以疊埋心水搵 fresh grad 位

漏左句炒期油

Yeah

做機師真係冇諗過會比人炒

如果蘋果報紙定期送埋文宣貼紙 咁我地咪可以去到邊貼到邊？

其實最重要係入得呢行預係一路做落去
唔會預自己會做番律師仲要同班fg爭

我諗佢地有肥雞
慢慢洗應該等個市好翻多過再轉行

邊有肥雞， 好彩跟合約就6個月， 唔係嘅俾3個月通知你收皮

有Teams / Zoom開online meeting
仲駛乜飛黎飛去

聽講9成飛G都唔會還 變賣or繼續keep黎做雞

鬥快出信

我隨時可以解除你既職務
岩啊，呢個權力，你同我都有

咪係，反正都係炒，報失好過

全部放no pay leave
比佢地係出面搵part time返咪仲好

到時又請過？

勞工例有條停工話連續4星期少過1半工作又無糧出就當合約完結之類

最好搞到樓災 成班外籍機師外國人賣樓走人，樓價趺20-30%

唔需要，巴士長期請人，都係做司機啫。

咁如果升咗職，個號碼會唔會向前郁去同grade嘅最後？

最正係未還晒錢但上曬堂嗰班 炒左都繼續還錢啦

東涌樓市係靠機場養起， 無論租定買。 好多後生嘅都會share, 當你啲housemate 炒9咗走人，你咁好彩死唔去， 你仲會唔會租咁大間先.... 到啲年紀大啲有家室嘅炒9咗， 又係返鄉下

疫情都唔會一年半載內消失
要請都有好多時間準備

大律師冇客＝食屎
普通律師就辛苦錢

無分grade 㗎， 所以上面個巴打話齋， 理論上根據呢個system， capt 係唔會裁到

係，美國都主要係貸款唔係補助航空業

Agger...可能對普通人講做機師安安穩穩算係咁
估唔到肺炎打破左好多人嘅安穩
其實一開始冇人預會搞成年，好多都覺可能夏天好似sars咁會好轉
點知依家仲爆緊，美國歐洲仲係爆到七彩
真係世事難料

慘

個市咁樣佢兜八成 SO 都冇所謂啦
過幾年可能仲用平啲價請到 direct entry
佢都未撚驚請唔到人

反而想知咁兜人要使幾多錢，政府下年三四月可能又要入錢

公司就係咁賭， 自己以為沙士都係咁， 但我同啲同學一早都話，5月都仲爆緊就玩撚完

佢依家個個月輸緊10幾20億

飛雞竟然未炒
係咪日日返公司幫高層含撚

咁上年同今年請返嚟嗰啲fresh graduate咪肯定玩撚完？

對班CADET同新丁來講, 起碼而家唔係自己走而係CX要CUT人, 咁都仲可能可以簽agreement 去terminate, cx未必會係因自己無錢要炒人要去咁盡要迫啲人走都要還足錢, 可能會大家協議和平分手, 咁對佢地嚟講可能已經最好結果. 如果萬一CX挨唔住要執, 咁成班cadet/未還哂錢既SO技術上按照份約係欠債人, 到時個清盤官一定唔會客氣會追到底

班空姐平時日日幫鬼佬機頭含撚，今次full time出去含

所以炒七千人都係杯水車薪
計佢平均一人三萬一個月（啲女計 min hrs 得萬零）先兩億幾，條數計唔通

最大獲係我睇佢 balance sheet 佢冇咩值錢野容易賣到

你係咪想講FO

專業人士唔驚啦，去到邊都咁搶手

可能成班被人炒既機師去做差佬同馬伕，飛雞就去做雞

SO 係1柴

機師既牌係咪好似唔keep住考
就會冇左?

2柴係 junior FO

做幫辦都轉咁睇唔開？

其實國泰有幾多職員...好似炒極都重有既

唔會無， 但會無咗recency.... 要再上course

可以入黎買東涌樓啦

18年前合約多過做狗啦.....

全世界過3萬

你講笑？ 依家全世界邊度航空業無事

巴打其實有無諗過搵定後路?

我柒左記錯其他公司, 唔醒起CX中間有junior FO

諗就梗係有，實唔實行到就唔係我控制到

不過講起炒人
SQ 就外人俾人炒先
CX 就炒本地人先

司機就算專業都要有個司機位比佢先專業到

啲信全部打錯晒

其實機場真係好靜 係得cargo 仲run緊
佢都捱左一年 炒人真係無可厚非
飛機唔飛係地下每日就剩係燒錢
Maintenance 又係錢 Parking又係錢

其實無講，啲鬼都有提過話公司其中一個議而不決原因係點解決LIFO會郁到1大堆陀地而啲無永久居民身份嘅無事.... 政府俾咗錢， 入境勞工未必放過佢

好似唔可以 除非條友已經7年有PR

國泰當初唔跪會被禁飛中國領空，香港被中國領空包圍，唔跪可以點

之前因航唔係已經閂左好多外站再炒人咩
今次係冇申請保就業先開刀炒本地

邊有hr唔比炒人架間間都唔比架啦

仲講炒燶油悶唔悶啲呀
啱啱放監未聽過Covid 19呀?

機管局出禁制令唔比人入機場
而家求仁得仁

全球航空業一早就炒哂人
係因航申請咗上期保就業先到而家開始炒人

同意係冇得唔跪
但唔知由幾時開始 有香港比中國airspace包圍呢個都市傳說

近年無其他公司過嚟嘅隊長喎， 最後一個direct entry captain 應該都有10年+ 嘅seniority

垃圾公司

國泰FANS為咗JUSFITY國泰跪低,

乜都幻想得出

其實係咪可以搵人去取消佢個禁制令， 不過t2 都拆咗無商場行

機師行規我以為係Last in first out

慘, 篤灰系統冇晒人用

你無錯

國泰回覆東網指，不就坊間各種揣測及傳聞作評論。

最少3個出口唔係先

你唔識反問如果中國國航被禁飛五眼，歐盟同美國領空會點？

抄咁多人會點

班空姐空少終於都唔使喺IG講自己擔心着唔落套制服。

Btw 之前班員工幫國泰賺咗咁多年錢，依家停滯一年就即刻搵班伙計開刀真係好衰，同HSBC一鳩樣。

佢寫 last in first out 呢條 clause 個時都唔會計到肺炎呢下，而家睇真係捉蟲
唔跟呢條條款做就會俾人告

不過勞工處個邊唔會係大問題啦，跟足條款就得

老實講， 佢quote 個傳言我有睇過， 入面係有啲唔可能嘅嘢， 所以呢個消息我有保留

可以炒左再請

有3至5成機已經泊咗去沙漠，剩低嘅維修成本冇得慳
要慳得多錢，炒人係立竿見影嘅選擇

你覺得邊樣唔可能？

反送中個陣 唔係有國泰鬼佬高層打示威者咩？

睇睇下原來下之後啲comment有講
冇事我出返去先

不過其實唔應該炒機師
因為如果大炒到時會斷層
大航空公司又唔興請跳槽(我估係信心問題?)

咁所以結論係炒晒啲空姐同冇咩技術嘅地勤好啲
如果唔係啲機師走晒去老遠二線航空公司你再撬又蝕多筆

點可能
一個機師可以渣到唔同機種 又有經驗先值錢
如果CX真係炒班老野 我唔會再坐佢...

點解你會有呢個concept???

航空界不嬲都係食物鏈， 國泰算係食物鏈頂層啦， 大把人揀

應該都係向班老嘢落手多

因為呢個機會細個中國搞國泰好多囉

由FATSO把口講出黎特別有說服力
BTW 你會唔會比人炒

以前溝女話做飛機師就威

Dear myself,

I'm fired.

CX上

Yes

Cargo?
好似得20架
係咪少咗啲

我點答你, 世事無絕對， 我哋差不多全班都諗定後路

年頭4，5 月果時就炒 根本唔會搞到公司破產邊緣
政府果把貸款根本好難靠未來3年營運還得到
之後準備再供股

去金都

就算疫情過咗,全世界都唔會咁快開放國際航線,都要一段長時間慢慢咁開放
就算真係完全開放咗
因為,主流人民已經習慣咗係自己的地方、好多人仍然失業、同旅遊有關的野要重新整理過、要建立配合同疫情有關的東西(包括埋將來全世界的出入境關口要做多方面的檢查)
所以,起碼要5年~7年的時間,先至可以完全恢復番到武漢肺炎的情景

最唔應該炒係有經驗嘅機師

好心國泰轉型啦
轉做飛雞啦
會議室轉做雞房，1樓1
飛機分幾間房，邊飛目的地邊提供服務
或大亂鬥
紀念品賣飛雞著過d衣服內衣
或當場除出黎

無錯， 因為公司最愛賭.... 佢賭間間炒晒人停飛， 暑假得佢做仲唔贏晒， 結果.......

回力鏢幾時都係對住港共
蒙面法 > 武肺
禁制令 > 機場收皮
國安法 >

冇呀咁啲機師應該唔會停喺度唔搵工等你請人啩
我唔識

其實前線員工人工唔算真係好大數
佢全體出住半糧（即係老底除二）已經好好多
佢啲決定真係慢， 同埋佢供機個度先真係失血失到

國泰被禁飛中國領空即係飛唔出香港，到時轉做淨係環港遊？

黑衫金衫你屌埋我個份

好多long haul

而家投降止蝕就會爆升

個個月都有新350 到港 ，貨機就時時外站AOG ， 早幾日黑到351 ground MEL ， 好撚心拜下神啦

啲鬼都係睇人工

其實當初全體停薪留職加埋自願離職係最好

宜家基本上全世界都係咁樣無限loop: lockdown>好啲，放鬆>爆到9彩>lockdown again

到有疫苗時，武肺隨時已經變種，打咗都冇用

和你飛果陣旺到仆街
而家departure hall可以成行一個人都見唔到

Airspace, in international law, the space above a particular national territory, treated as belonging to the government controlling the territory.

空廚d工人係唔係比人炒左9成？但無新聞報個個只報機師同空姐

到時又有「超。新型xx肺炎」出現

股價go go go

開牛肺飯

轉哂做電腦啦，好似有個地方，唔識飛都做到機師

屌佢老母跟本上支那自己唔掂就攬炒全世界
我懷疑佢跟本有方法可以係指定地方放毒

日本仲諗住出年搞奧運
我就唔睇好

ICAO 有關「領空」(airspace) 嘅文件

咁仲做緊政府呢？

曾經香港人引以為傲既航空
雖然好撚藍但睇撚住佢就黎執都有d唏噓
同香港一樣步向收皮

未來唔再需要飛機啦，過時產物，用neutrualink搞掂曬,開會就喺虛擬世界開，旅行就喺虛擬世界搞

佢鋪鋪賭輸先好嘢(當然佢長期輸嘅多數係對沖燃油options諗縮數就當咗係好多鋪)
勁過

炒到幾多年入職既

=出賣良心

好波，名正言順罷工

咁睇黎我一直都飛錯左

當你做錯決定都可以繼續出厚糧
你做既野就會好大無畏架啦

Btw 之前個 ceo 係唔係冇蒲過頭

呢度咁多機師，有無邊個買左tsla 對沖自己份工

佢本身已經百份比計買少咗， 佢本身今年係~35%@每桶6xUSD, 但呢個35% 係正常用量計， 點知今年無機，用得少， 變咗佢嗰35%變咗100%

之前GFS請Cadet pilot，分分鐘有民航機師走去Apply

二是自2019年8月11日零時起，向其在內地的運行合格審定機構報送所有飛往內地和飛越內地領空的機組人員身份信息，未經審核通過，不予接收該航班；

領空≠FIR
領空>FIR

晒氣啦你同連登仔講
佢地淨係識得講ptgf供應上升架姐

佢地周邊開支好大
全球都燒緊錢

700 呢個數真係有保留
如果淨係講CX 咁KA 點?
如果係講成個集團就更加唔make sense

呢啲公司閒閒地過億，你搵到少過50人集資而又夠錢先算啦，如果唔係犯SFO....

exac7ly

某部分連登仔：轉做黃色空中141

宜家成行都食屎

唔計航權
最值錢就只係國泰城
堆飛機應該都已經押得既都押哂
下年年頭都飛唔到間公司真係收得皮

700位機師

大撚獲

唔還會點

賣哂啲330佢啦

免費都冇人要啦，買完搵位擺呀
最舊個堆甩皮甩骨就散咁整都有排整

東南亞本身都大把supply 啦
uo已經大把南亞機頭

日本成功申辦3次奧運
但是,就只得1964個屆,先至成功

TVB 都就汁 搵鬼睇？

專業最麻煩係行頭窄
機師唔做本行可以做乜

佢而家都係call option嚟嘅?
咁都係倒premium落鹹水海 (不過心諗買到去6X 不如唔好買啦又唔係冇得收燃油附加費 其他航空公司都唔係成日聽到有啲咁fail嘅事)

佢之前好似係net zero premium 喺低價short put (係每一個call short兩個) 點知硬食晒輸到 真係超級大傻仔

因航出品點都有啲朵嘅

國泰航空飲食服務 依間野唔炒人先神奇

押晒啦
佢一供完架機就拎去押
佢個 balance sheet 同 notes 好撚好睇架

認真唔知佢點做

睇你本身有咩學歷

再加埋上年炒左叫香港人加油個機師

支那國泰 你快撚d執柒佢啦屌你老母

其實仲有個因素拖咁耐先炒
就係大陸玩鳩佢 唔比佢港龍航權直接轉比國泰

搞到改組方案要諗既限制太多

咁撚天才

雖然呢條數係岩，正常油量個時個油價可以鎖左個一個 range 入面

牌照流動性
可唔可以轉做私人機機師？

其實所謂炒=停薪留職?
到佢要番你個陣都係reverse seniority?
不過都肯定係新contract

你話Rupert Hogg定係炒輸得最勁嗰個
我已經唔記得係邊個

可以好似大家樂、黑心果d咁
做學校、企業膳食
同外賣公司合作做外賣生意都得

首先你要籌幾多錢先可以夠錢做咁多野？
籌到之後由邊個管理？
點寫個mandate限住做咩投資？

有人請先得㗎每隻機嘅牌唔一樣，依家通街都係，人哋做乜唔請個啱牌嘅

一千個咁少?

理論上係，有recall option

留番D 錢 請 狗

民航=/=軍事封鎖
中國禁飛係軍事封鎖唔止民航層次

換血
換支共機師 空姐

Hogg

有說佢個時俾人押走

太多定太少？

咁其實都唔係太壞姐
當有一個gap year 去develop second career

不過巴打你應該係正seniority list 中間附近, 應該好穩陣啦

如果係計埋港龍太少

我傾向覺得少
但主要個變數係嚮KA 到唔係CX

講個笑話：

飛傭係專業人士

Direct Entry FO即係出面請返黎既FO, 唔係自己SO升上去咁?

人地得罪你咩 咁黑心

正確

香港人係咁，睇人仆街最開心，特別d loser

(例如) 60 short put 兩個 130 long call 一個
佢跌到 40 就要硬接
嗰時可能仲要係full hedge
輸雙倍
60接兩桶
我估唔係實貨交收
變成80一桶
多人哋一倍 (唔計成品嘅火水-A1係火水嚟嘛我估-嘅價格啦當用原油飛算數)

所以係變咗可以係lock in 一個好高嘅價錢
淨係知個頂係130
但人哋如果係0
你照食 60*2 = 120
成件事變成咗賭volatility

唔係返去Swire俾個位佢咩

依家 d學校返半日 冇人食飯

一半是人事部

聽聞以前Qantas 試過一日terminate 晒所有人然後再即刻offer 新contract 比所有人, 一係簽一係走
其實CX 要做都唔係無可能

國泰93年咪試過

又多左空姐出黎做雞

好似唔係咁
佢 long call 左 35％ 用油量
咁可能佢 short 兩份就兜到個底
定唔知個 35％ hedge 係用咩模式
佢地 hedge 主要係想預知未來個價去定個票價，唔係想慳到最盡

未出世

呢個係呢輪嘅玩法
佢哋之前有一排
我估00年代
係speculative
係燶得好緊要嘅時候

去考警察

半澤直樹有冇幫手揾關聯企業接手班被解僱員工? No.1 機師已經妥協?

「共渡時艱」呢句係香港公司先講得出

應該要去狗館報失再賠$300

我估就算飛番 之後都或者冇左黑姐呢個post

早10年可能係 依加好似已經大不如前
座過一次jal來回仲舒服穩定過cx

仲有東南亞人工點都唔及東亞高掛
又離鄉別井土生土長香港人未必會慣嫁

2021 先開始喎

cx保撚到最後一刻先棄保
下下都要大大聲講出黎搞到689拉隊搞大佢
又要全部都入哂cx數？

我咁鍾意返工
點解要炒我

你做乜講香港航空好話！
你係咪打手！
係人都知佢就快執！

冇8sector 得一轉L5咋....

要依靠旅客既垃圾生意係咁架喇
飛機 酒店 藥房

其實最主要都係因為中國民航局個警告，唔炒就禁飛，冇得唔跪

新手渣機，你敢坐?

佢都無話人抵死 都係講可能會發生既事 黑心都係國泰黑心啦

賣晒LHR堆slot囉

莫非我記錯左？ 個NTC上年出架喎

咁炒700人其實真係唔多

落地應市振經濟

要靠旅遊既垃圾行業一早就應該要收皮嘴
仲有藥房同周大福堆垃圾

仲有邊幾間係頂層?

新入職年資少 炒先都好合社會道德
就退休果班 反而都做唔長 又係炒先

炒曬D機師，你敢唔敢坐?

你做左幾耐?
唔好講exact年, 會自爆

唔係啦 oldseafood行緊舊制，一炒要畀好重本退休金
所以就算係地勤都係炒頭三年入職同尾三年退休嗰班先

見到人慘過自己 先可以開心

咁多人有外國護照驚咩?

新350仲到咩港丫
吉機由Toulouse直去Alice Spring啦

講清楚d
係swire家族個太子亂9咁炒，出左事由國泰埋單
人地早就返左老家繼續打風流工，理得你國泰你死你賤

國泰機頭出名高人工，依家情況半價出面請得番一樣經驗值

暴巴到底有幾鍾意飛雞

國

會唔會超過100%

連登仔會話租架777喺F喥屌空姐

賣定劏先

如果真係要tech stop, 最好揀日本東北仙台呢類機場啦
又可以做埋嗰段.
好多港女話嗰邊冇直航嘛

人哋講緊機師

我估係佢有contract commit 左今年用XX錢買YYYY公升油咁囉
咁佢本身YYYY可能係平時用既35%, 而家變左超過100%

唔明做乜唔炒option玩future

其實冇架喎, 航權照keep, 好多人事上既share囉
空姐而家都冇share架啦
Training captain 330都可以share?

做緊啦
東涌可以叫外賣嘛

邊樣多啲錢？

早點結束
係禁送武漢病源出去

督灰航空 實至名歸
香港人加油

睇下有冇人要成架囉
其實330可以改做貨機

再比錢佢啦
傻閪政府

係時候各國政府要同各國航空公司諗下有乜計啦 再係咁執笠㗎喇 啲飛機就咁泊係到就得咩都要錢去維修去維持果種性能 唔可能再係咁俾武肺束縛住 完全探唔到親 諗下點令乘客係機入面點做到0感染 機入邊整幾部空氣消毒機 短途取消飛機餐之類 其實同坐巴士港鐵小巴一定要戴口罩一樣 就算有感染者都傳染唔到 起碼俾到人周圍走下同一定要到當地做事 全機場範圍唔帶口罩就罸款 暫時拎三星期內嘅健康碼並無感染證明就可以飛 起碼機場有流動有生意 攪得嚟聖誕檔期差唔多 加埋最好一定來回機票俾大家返到自己地方有乜事都可以返嚟醫 雖然講就易 但大家再諗下去做出嚟成件事可能好好多呢

點解咁多大公司全鳩部都係老屎忽唔願走

好想佢收檔

無咗香港連一間有規模自家航空公司都無埋 要坐人哋地方嘅飛機 服務都無咁親切 到時困係香港真係邊到都唔駛去 悶到抽筋

垃圾公司 執柒左佢啦屌

炒淨啲老屎忽同間公司一齊摺埋啦

講有機會發生既事實啫，佢地慘就唔講得架咩

我公司比較好係唔係你鳩坐就會有年資要不停進修，不停學習，每年有評核，老屎忽都好撚勁

啲女終於都唔會畀佢哋溝走了

笑死 炒燶油個班高層就日日賺

拎左政府咁多錢都炒人?
執柒左佢啦

貨運唔會啦，有747rating嘅得貨運個班機師，所以一定唔會

貴個啲用咗咁多資源培訓
資歷淺嘅好景時隨便都請到啦

Convert 777 做777F 開多間Cathay Cargo 出嚟 同Atlas 一齊係Asia 霸住個空運鏈

唉

我見過有大公司可以全個HR部門得1個人，1個字，勁！

係呀上年出
但係2021 年先開始
ie 而家你見到三條都有可能未RQ

話說因航重返三甲未
咁樣就用唔到果段介紹

但佢地有簽之後優先召回
張解顧信原則上唔太過算炒

有冇人有興趣先
懶懶地，要load 番出黎睇

到2025年嗰時成地都係待業而又有經驗嘅cockpit
驚閪

政治仼預啦
最大顧主之一唔撐柒婆保就業？想犯黨安法？
之後政苦咪科水供股俾報酬

佢唔咁樣失血又點呃公帑
數嘅嘢 佢出嚟嘅姐
反正班債主有啲係太古自己做番 有啲就係中資銀行 …

有拎保就業都炒？

跟住下年自己走去日本旅遊

員工數目無變就得，無話唔可以炒左班高人工再請返新人入黎

邊有關係

五毛狗 武漢肺炎呀

10+啦

做機師日日training post IG咁威呀拿

笑死

有個舊同事係Kong u讀工程，識佢個陣30歲，3年前佢辭職用哂啲積蓄去澳洲讀書話要考機師
唔知今日嘅佢過成點

新350嚟330走

唔知多咗空雞轉行，叫本地雞會唔會平啲呢

其實係你自卑先會覺得人哋威，ig都係 share 自己嘢，你睇完唔好受仲睇

外國公司炒得仲快 做生意無感情講架啦

明知國泰係一間咁仆街既公司
但每年都咁多人仆住去in

坐一次就比較到

自己無能力考入去，就係到酸人

轉去揸alaska

你話service 野食 甚至話啲crew 靚啲都重有得講
話穩定啲就真係R 爆頭
你會唔會話坐金光飛航穩定過坐Turbojet

悲你老母咩 個世界得機師？？？
全世界得你呢行打份工既training stage 都要一日post 10次野

笑撚死

就係唔係咩咁大不了，人哋貼咩你無興趣咪唔睇囉，又無人逼你。正如你ig都唔會follow啲豬西。

你一路睇一路鬧，其實同follow個豬西，一路話人樣衰又一路j有乜分別

日日打卡
依家求仁得仁啦 打包

一早講左飛機師嚴重overpaid
根本好似飛行服務隊咁2雞野都大把人做

利伸完全唔覺識渣飛機有幾威or幾難
係間學校train成年 正常人都幾難學唔識

以後機師人工劃一2雞野 係國泰既未來出路

好彩我得台妹同黑絲妹

不過一日未做正式員工都係低調啲好
一個唔該踩中陷阱就 gg
但係新一代唔會諗呢啲架啦

航空業半殘，過左疫情復飛安唔安全架

賣黑絲

係唔係overpaid 唔係你決定係市場決定
如果個fair value 係20K 唔會10 年20 年都overpaid 得咁緊要
如果真係你講到咁簡單而又咁overprice, 你自己點會唔第一時間衝去做

其實依家有啲擺太耐都唔係咁好

利申 我不是飛機師

到時人又生手 機又生鏽

你無嘢呀？gfs 2雞？頭嗰年就係嘅

小朋友唔係overpriced我就要做
我有其他更好選擇/考慮

正正因為由市場決定我先講2雞野夠曬
將會一樣大把大學生狗衝

依家咁高人工完全係以住留落黎既歷史問題
以前d人讀書無咁叻 英文無咁好
要高人工先請到d鬼佬/華人精英
依家英文好理科強既一街都係
仲未計好多搵唔到工做緊補習

你試下出2雞請佢地做機師
仆埋去

仲有 香港airline 係接近monopoly
你地基本上完全無議價空間

再者香港航

其實唔同航空公司真係有分別
HX 啲機land 個陣，好多時都係hard landing
CX 機land 個陣，真係好柔，有時land左都唔知

有撚分別咩 你轉行打飛機啦好嗎

一間屎味朱克力 一間朱克力既屎
你想人點揀喎

你有冇坐過飛機呀？

如果真係20K 你估國泰呢間出名刻薄嘅公司點會唔開呢個價?
如果咁易考咁搵唔到工同補緊習嘅點解唔去考一份咁易考而又overprice 嘅工? 失業同補習係佢地嘅更好選擇/考慮?

定個個其實係你?

其實又會唔會賭輸左

假如年尾真係有有效嘅疫苗
下年年中年尾開反晒關

應該會有爆炸性旅遊需求，然後CX又唔夠機師&飛機
食呢批客

(淨係同日韓台開返關都轉轉機都爆機啦)

真係咁嘅，你炒晒所有so 咪姐係貼錢請人讀書，人地分分鐘去晒外國做regional airline移埋民唔反黎啦

笑撚死
機師overpaid就一定係真
同醫生一樣道理 供求問題姐

但講到機師是但執件英文好理科強就做到
個邏輯真係On9到爆

亞洲嘅航空公司請人不嬲都唔係淨係請本地，何況香港無軍民航空事業，佢要請人一定係面向世界，佢喺香港獨市同請人係2回事嚟

揸飛機唔係要讀書叻

都幾同意，UO都係，東南亞d機頭

冇肥雞餐？
賠返3個月唔會仲蝕？
年頭好返嘅話啲生意返返黎都做唔切

佢講到咁易
不如以後唔好請鬼佬
直接用低人工請班大陸機師

國泰都算刻薄咩？你係用商業社會比定航空業黎比？有無巴打comment下

3個月就叫肥雞餐

上面有條柒頭不斷踩機師

咪傻啦 簽bonding解咗約仲邊使還

3個月係代通知金咋

航空業啦⋯⋯國泰管理層最大嘅問題係塘水滾塘魚，全部都唔知外面航空業係點進步改善。人哋外國嘅航空公司係會不斷向其他公司挖好嘅管理人才，但國泰太古為咗保住佢哋嘅mt program，只會不斷用未掂過外面航空業嘅人

呢個就睇佢點定義。合約有寫明裁員就賠6個月，但係正如你所講，香港奴工例好似俾佢可以就咁俾3個月通知叫你走亦得

其實crew 嘅開支固然係大
但backoffice 其實都好bulky, 雖然之前已經lean 走左好多人(如果唔係咁應該死得重快)
同埋airline 太多野係fixed cost
咁樣嘅traffic figure 邊間low cost base 嘅airline 都會死

所以炒人真係無可厚非

佢之前就係賭會有爆炸性反彈，公司都仲有啲鬼佬信呢樣。而且有無所謂嘅爆炸性反彈，大家都係9估，最少iata/icao都覺得無

攬炒太美妙
奶共可瘦身

大公司show off 下者，香港人係咁

其實下年真係有機會極大反彈
而家個個香港人都鳩痕西痕
想去旅行好耐

Btw，根據cx次次都賭輸既往績，希望佢今次都賭輸

C你老母，武漢肺炎

GFS做機師得2雞嘢!? 你講緊週薪啊!??

如果機師真係只要識英文再train返1,2年就人人做到 就唔撚會就算喺著語國家都要咁撚高人工請人做啦 弱智仔

靠香港人邊夠佢頂，人哋做開一日10萬個客

Cut機，地勤/空姐都會cut

冇野既
有手有腳總會生存到

下年香港人報復式去旅行

一見到「因管理不善」開頭，就完全感受到果種堅持同原則

但有無人估到一開放返旅遊，會唔會又極速反彈，根本太多未知數，所以一間公司去到呢個寧願保守捱過先，都好過一路放血搞到要執笠

下年南海打仗，國泰就真係100%執7

所以政府啲高層真係on9㗎，呢頭俾錢話要做航空樞紐，嗰頭出去引戰

依家就算各地開返關遊客量V形反彈都無可能短期內去得返以前嘅乘客量 WFH間接令成個航空市場長遠少咗一大堆business traveler 呢樣嘅打擊係好深遠

宜家一樣無得飛
不過宜家一樣要炒

早炒易搵工

幾時炒幾千個空姐？？

香港政府班奶共奴才有撚資格話事咩
如果佢地仲係有自由意志嘅話 就唔駛柒到出嚟同歐美玩賤狼外交啦

匯豐國泰同香港一樣命運

炒咗仲使唔使還？

有時hard landing真係比佢嚇撚死
有次hard到d乘客叫埋出黎
幾驚佢個landing gear爆

報失算啦，反正另一份工都用得返

好快會有人覆你佢地好叻好醒大把工做

睇下美國 每日仲係幾萬宗 有排都未完

唔明點解要負評

自己整解僱信比自己，跟住自己簽埋名加公司印，影印完擺副本入自己p-file，跟手計埋自己份final payment 同工作證明，下晝book間會議室，擺塊鏡係自己前面，講返個公司決定比自己聽。

算遲炒 而家D飛機好平 日日係到折舊冇野做
最大成本都係人工

炒人係真係無可厚非

但而家都十月，分分中真係過2個月就量產疫苗

除非佢想幫舊約順手換新約啦

(咁多間廠&大學做研究，條水又唔深，個人覺得幾大機會會成功研發到)

2025咁悲觀

外國可能無，但香港人咁鍾意去旅行

望就係咁望啦

但都無可否認business travel呢條水會縮

亦都幾可肯定CX 唔會放過呢個黃金機會

點會唔襯機會， 俾我做管理層都會

本來做機師做人生贏家
點估到會失業
世界真係話變就變

2025先要再請人
呢幾年就算復飛番都真係夠曬人手
完全唔駛expand

機師要儲飛行時數喎, Ching

訓練員工

唔洗坐国泰
遲吓成架機係天跌落嚟

同意呀，襯你病攞你命，唔制你咪走囉

咁咪呢幾年都唔使請cadet
呢幾年啱歲數做cadet嘅應該

吓， 航空業不嬲都好唔穩定， 只係咁啱你生活喺亞洲， 近呢20－30年嘅經濟大爆發喺晒呢頭， 所以先好似好穩定增長... 你睇吓歐美， 同一段時間經歷咗幾多次裁員...

我去美國玩嗰陣， 租機仔嗰度有個40幾歲嘅junior instructor, 就係當年train 緊中911， 成個行業玩完所以去咗做警察。 做咗10幾年諗住返去飛返，又見成個行業增長可能有機會， 點知又武肺， 睇嚟佢嘅airline 夢應該完咗

有無ching計過totla扣左幾多？1球？

So人工大概幾多？thx!

呢句真
人都唔駛請 何況Cadet

一堆機師冇得練住飛機遲d正常返個陣會唔會要請一堆好耐冇渣既機師跟住炒飛機

可能做樣會去返當年1班得5個人嘅年代

咁點都威過港豬去high tea 打卡嘅

因為要保住喺澳洲教書嘅老鬼？

Thx，咁都還好嘅，而家出面自己讀到cpl都40萬

我諗係要保住唔好斷層啩

[member]點樣check?[member]

唔係啦， 國泰其中一個開cadet 原因係俾香港人一個機會入行呀嘛， 每年俾幾個塞住啲撚樣把口

根本冇得你唔奶
公務員要簽聲明 又算唔算奶呀

其實對比港資紅資
對勞工福利嚟講佢真係算唔錯

機種問題
以前班Jumbo佬都係好似揼隻機落地咁

閣下支持健康碼？

我都覺得呢班膠層會柒多次又賭輸
又燈多次 燈過燒山
不過今次賭輸就真係好事嚟

公司啲鬼佬根本為咗有返份收入都覺得快速測試呀健康碼呢啲應該做， 但同一班人一樣反強制口罩/lock down 呢啲措施話係限制自由， 根本就矛撚盾， 講到尾就係驚無咗份工

希望膠層今次真心燈

只能講 而家啲飛機設計真係好安全

hx試過landing搞到玩跳樓機咁
驚到仆街

兒子

每個月扣咗一個禮拜糧㗎啦
班膠層仲話自己半薪好慘慘豬共渡時艱

支那學生本來嘅大遷徙
印度人返鄉潮
加埋香港人去日韓台
本來應該會有嘅 本來囉

炒機師唔炒空姐？
炒HR唔炒IT?

地勤冇疫情之前本來已經想斬
HKIA大力推自助checkin
係得香港仲揾咁多人服侍啲客check in

biden贏㗎啦
反共？發下夢好啦

國泰依家求神拜佛都要希望老解唔好手痕亂撳掣， 唔係嘅話佢連貨機都無得做..... 話說有啲鬼佬開始驚， 話近排老解同美國佬嘅活動 is too close to home

唔攞保就業筆錢，已經係答案

除非好似沙士咁突然間消失曬

根本成班鬼都係諗住賺錢 之前chris kempis

唔駛理班大陸5毛同廢青啦

連登大把宅男一生人只坐過幾次飛機，
仲要坐親都廉航，又點會知CX 機的安全。

我成日出差，比較過好多航空公司，
始終都係CX穩同安全

單憑班兒登垃圾連工都冇就叫人罷工
你同佢講呢啲嘢佢唔會明㗎
佢地以為堵下路做娃娃兵就反到共

國泰養左咁耐已經好仁慈
講到保就業好多錢咁 9千咋

珍惜空姐

想問你點分到？？

大把大陸5毛係連登開戶口啦

佢地就係想香港各行各業都只請大陸人

睇下醫療的題目，
成棚大陸打手要求請大陸醫生護士

理性啲咁諗
咁檢驗完先俾飛去他國其實好合理喎
問題係邊個幫你驗 會唔會偷DNA姐

IT一早判撚走咗啦

但hkia 個自助check in 廢嘛， 你引入到日本，新加坡，歐洲自助d check in 機先啦
我諗全世界得香港咁垃圾， 改做d 傳統check in counter 做自助

分別係邊
歐洲嗰啲同香港冇分別喎
真心美國有啲更垃圾
日星就冇用過

講真 全球都係咁改㗎啦
公平啲唔好為屌而屌

人地係換成個system , 有自己既落行李機 ,
香港個on 9 落行李， 有幾多行李落到去係無行李帶

其中原因係因為唔夠車手
加上中場冇自己套行李系統同地面成日塞車
至於行李帶已加啦 不過武肺

本來機場已經飽和 冇得再加硬件
機場三跑都有喺呢方面投資加硬件架
不過兒登仔話送錢俾支那喎

我唔信其他地方d self checkin, 無掛bagtag 都會照收件行李落地牢囉

會唔會係好似李克勤咁十鳩幾廿萬個tag

你有冇睇文

外國個d, 你行李有個細濕痴住， 都唔會俾你落， 你要搣曬d 貼紙先會俾你件行李落
香港， 可以唔掛行李都俾你落到 你d 配套咁差， 點樣叫人玩自助check in 呀

黨航，應該一早罷鳩佢工
唔罷一樣炒鳩你

其實支共都無諗住救恆大
好似係開完會就決定恐嚇將佢收歸國有
然後恆大就渣住呢句恐嚇返班債券持有人
之後就搞掂左

平空姐雞

對含大老細嚟講，收歸國有佢有著數， 咁多年嚟都舔咗咁多， 條友都夠過幾世， 係啲債主

放心 炒700只係第一步

之後會開始炒晒香港 外國 機師

大陸機師會全面進場

上面有班重係到奶督灰航空

弱智到呢

以為唔關自己事麻

點知到最後督人灰果d 自己都被炒

依家唔洗再用咩督灰系統

快柒摺埋去啦 dllm

南海
台灣海峽
東海

全部都係CX主要路線

嗱，我對飛機操作零認識，以下只係我同太太非常主觀的感覺：

武漢肺炎前，我地一年要坐10-20幾次飛機（商務/普通座）主要座國泰，間中會坐日航，聯合，泰航，星航，港龍，英航，jetstar, scoot，國航

1）國泰機起飛時爬升較順 - 未試過一開始爬升角度好高之後唔知乜事機頭向下，之後再向左右搖晃。
亦未試過起飛一分鐘唔夠就話遇到氣流

2）航程中段較平穩 - 起砸我坐開的航線，全程輕穩定同安心，坐另外的航空公司，試過全程架機都不停左右上下搖晃，突然急速下降，完全係坐緊過山車。。。不停話到氣流。

3）landing - 上面都講左CX landing 較順。

3）國泰的地勤服務明顯比較flexible, 要upgrade機票, 要改機票時間，要轉座位，有d航空公司不停say no, no, no。最大問題只係航班時不時有延誤

但這情況其他公司一樣有。我試過某航空公司突然取消航班，或幾班機合併為1班機，冇通知，冇安排，情況極度混亂。
我個機位突然取消左都冇人知乜事，要好似人球噤係機場等6個鐘，再轉2程機先番到香港。

Anyway, 我地主要考慮係安全問題，
當你成日要飛果陣，自己揀我地認為最安全的航空公司

發覺呢度勁多左膠

痴撚線

1－3 都係你個人感覺同咁啱天氣

你係咪入錯post, 講飛機有啲乜嘢係要分左右政治觀點？

得啦 知你勁 係督灰航空做機師
係醒既

買國泰空姐制服, 有意留TG

沙士好撚神奇
好似有人可以控制到隻病毒咁，話停就停

咁就應該一早有個共識97個時齊齊奶嘛
唔洗兩頭唔到岸

你又啱

国泰航空重係 香港自家航空？
上年你係訓左定坐緊監？？

巴打想問下其實係咪大機一般會land得soft過細機?
坐A380感覺次次都land得好soft，A320就次次都係挫落去

29.9%股權加互控仲唔算奶？
冇咁樣你覺得捱得到2020？
只係以前支共唔駛你公眾地方奶
入房奶就得

係呀係呀黃絲自己開先叫自家呀嘛

真係膠到無人有

我同太太一年坐好多次飛機。
安全對我地嚟講係最重要。

同一條航線，坐國泰架機次次都較定，座其他航空公司整體上較摇晃，連食左安眠藥一上機就瞓都搖得醒我。噤我情願揀較安心的航空公司。

就算國泰機票貴少少，可以的話我地都盡量揀國泰。（我太太好港女，但可以的話佢都係要求坐國泰）
原因係多左果d錢係保險費（當然我地都有全年travel insurance)

快啲攪眾籌啦黃絲
今次暗號係食沙律定饅頭

未訓練完日日post ig曬命,點知畢唔到業，返黎實俾人笑

極多呢一類5毛
成班督灰航空打手

唔係以為唔知你地想點麻

大機（2層的飛機）飛行途中較穩。
但起飛同landing 果陣就唔係，尤其起飛果陣感覺好唔穩定

而我講的穩定係國泰細機vs其他航空的細機

又嬲豬屈五毛
我呢個係好有建設嘅題議

市場上即時多咗好多FTGF供應

當初互控為左航權，但原來都會比人用航權做威脅
咁控嚟做乜呀，咁揸住同等份量嘅國航又有咩用

五毛屈嬲豬
大把航空公司選擇 點解要搭督灰航空

巴打， 我係以做嘅角度話你知， 嗰3樣嘢都係你個人感覺嚟

沙士死亡率相對高同埋中咗就肯定有明顯病徵 社區大爆發嘅機會微好多 所以好易就隔離晒中咗招嘅人連第二波爆嘅機會都無

間間都奶過喎
三大美航改口叫中國台灣
其他就內地版網頁顯示台灣省 什至唔敢叫台灣兩個字
以前仲要成立分支航空嚟飛台北
盲咗？

其實係睇隻機嘅設計..... 330 你話要land 得soft 真係好多時都係屎忽撞棍， 但350反而易好多

發覺呢個post好多機師添，而家係咪個個都驚到賴屎連飛雞都唔理你地所以要上連登揾存在感

聽聞巴士係50果陣會pitch down逼你flare 第一次聽果陣o左

你覺得喺連登叫人唔好搭有用咩.... 你想整瓜國泰好簡單， 你可以令到美國佬bam 9 做唔俾佢入， 佢就會收皮

又貴 又冇餐 搭搭下又要驚被送中
又幫輸出病源
重要配合政府健康碼

痴撚線

我無影射班左膠就係機師

美國佬無奶過

中國要求多家航空公司把台灣標示為「中國台灣」，以符合「一中政策」。多間航空公司已跟隨指示，把台灣標示為「中國台灣」，但一些美國航空公司，嘗試避開直接用「中國台灣」的字眼，例如聯合航空嘗試以貨幣把中港台分開。

台灣政府對聯合航空的彈性作法表示感謝，再次表明台方不接受中國矮化台灣。中國官媒《環球時報》就批評，聯合航空這種做法是「試圖蒙騙中國人」。

中國民航局7月26日已點名美國航空、達美航空、聯合航空以及夏威夷航空「整改不完整」，局方稱，這4家公司兩周內會進行修改。限期已過一段時間，BBC中文翻查這4家公司的網站，夏威夷航空把繁體網頁移走，在頁面上看不到台灣的字眼或內容。而另外三家公司則沒有用「中國台灣」的字眼，但也沒有「台灣」這個字，而是以城市名稱來標示所選擇的地點。

美國航空：無論是中英文網站，如果搜尋北京，會出現「中國北京」，不過搜尋台北的話，只會出現「台北」，而不會標示「中國」或「台灣」；在網站語言選擇的欄目中，會出現「中國－簡體中文」，而「繁體中文」則成為所有語言中，唯一沒有標示任何地名的選項。

達美航空：無論是中英文網站，兩岸的地名均不會顯示「中國」或「台灣」，只以「北京」、「台北」來標記，但搜尋「曼谷」等其他城市，仍然會顯示相應的國家名稱；在地區目錄頁，則以「中國－簡體中文」以及「中國香港－繁體中文」來表述。

聯合航空：無論是中英文網站，兩岸的地名均不會顯示「中國」或「台灣」，只以「北京」、「台北」來標記，但搜尋其他城市，則仍會顯示有關國家的簡寫。而目錄頁，大部分選項以「國家－語言」來標示，惟獨兩岸三地則以「人民幣－簡體中文」、「港幣－繁體中文」、「新台幣－繁體中文」來標示。

有邊間航空公司收冇病毒測試報告嘅客上機？
你講？

依家根本就無人搭飛機， 你叫人唔好搭嘅呼籲已經成功咗啦， 佢執咗未先？

香港人反中國即係出唔到境
到時留香港你養抗爭手足？

高還高都唔係天花炭疽咁一中即死，以香港人口密度黎講冇大爆真係奇蹟，就例如淘大棟樓既人，中左第二日搭車番工食飯已經可以一傳一百，當時都未知呢隻咩黎，咪當傷風感冒

外行人去睇
抄人係無可避免
但真係無必要去守LIFO
最好按實際需要同人工支出去抄各個職級既人
當中抄得既抄鬼佬先
留得返啲人以後都七折出糧
反正個人工都實仲高過佢地轉行（唔計班新SO）
要留就留，要走就走
第日好景先加返佢地人工

刪去國家名字都唔叫奶？
明明係台灣國因為支共唔Like 你改口
咁就唔叫奶？
雙重標準？

我有可能叫到人唔好塔？
太太太睇得起我

你講既野
就好似某國話cia 支援香港200萬人遊行一樣

咁其實你想表達啲咩？ 人哋個post 討論緊啲打工仔， 你就話人左膠, 定係你嘅定義係返工嘅人就係左膠？

睇開頭個句就知係邊張報紙

中國要求多家航空公司把台灣標示為「中國台灣」，以符合「一中政策」。

你睇多次，支那叫標示為中國台灣，但日、美航空公司無跟隊，只用城市同貨幣分，咁都叫奶呀?

你係從理論角度出發

我係從自己及太太的親身體驗出發

support

個post 你開？
你要護主隨便你
你開心就得

其實係好合理， 依家普遍都係啲鬼佬老鬼一廂情願話要跟LIFO

CX 點會破產呀
你當政府唔會出手咩

會呀 下期可能要2047lu

俾多個reference你啦
要反共企硬就應該唔改 企硬叫中華民國啦

所以我咪話係你個人感覺囉

btw 我嗰啲唔係理論嚟架， 以前都叫一個月可以做到10幾次take off landing 㗎

笑撚死
Whatsapp 鳩send msg 都可以討論咁多版
同啲廢老係打風個陣話幾點幾點天文台會打八號個啲有咩分別
好心珍惜下啲時間 關注下啲有用既野啦

點解
果班新contract
人工對比唔高 又有經驗

老屎忽貴
新仔要時間train 唔夠飛行時間
仲要依家無咩機

星期一接到大信封後
呢個post 既左膠會唔會重護主

成班護主犬

我護主 我講咗幾多年叫人唔好搭國泰

可能隊長同乘客既感覺唔同
乘客因為唔知背後既原理，所以一直有其他錯覺

畢業變失業加負債

因為國泰炒人執7大家開心

咁點解唔企硬呀 改嚟做乜姐 解釋下？
要求大柴唔跪 但又容許鬼佬半跪什至全跪
仲幫鬼佬揾落台階
咪就係你班兒登廢物雙重標準囉

係 炒太少

無保就業。拎少左成億

炒1000人 唔夠數

聽講香港航空入面好多前CX 機頭

一年後報復式增長

btw 呢段野真????

British Airways

Qatar
Qantas

不過cx 角度 一樣鐘數唔等於能力一樣
因為cx好buy 自己嘅SOP
而且事實上standard 真係高嘅

cx 嘅command course 嘅難度全球數一數二
同一個FO 黎講
喺第度升到capt 真係唔代表你喺cx 升到capt

應該炒好多FO?
啲新仔啱啱畢業冇耐唔會咁快炒啦應該
搞個Cadet Pilot Program 洗咗好多錢

連登仔會話比CX fail左既機師先會去HX

成班兒登仔盲閪連link 都睇唔到
東方呢啲追擊開國泰又唔係唔知
咁既content farm 都可以討論廿鳩幾頁
關注下12港人個陣又唔見推咁撚柒快

一個月前果個post我講炒機師保國泰資金
成堆機師quote住屌鳩我
其實佢地咁撚得閒 真係要炒緊啲
平平地 低價啲請一堆唔好同我講safety問題

求機長解答

其實炒40 50％老既 留一部份做training
同啲做左幾年既

新人就選擇性地留 無資金培養咁多個

連登仔永遠都無視其他國家點跪 然後就話國泰跪就坐其他航空公司 又比唔到一個唔跪但可行既alternate plan

屌你老母係咪on9
知唔知有幾多係手足黎呀
講啲咁嘅風涼說話

Taiwan China 係支那民航局要求㗎
本來係Taiwan 就完

邊個咁on9? 我一路都話會炒人

如果係你係架機你有無信心land 到

國泰入面d鬼佬management係咪對local好差？

戲嚟喎

拍返套 衝上雲宵4 講比人炒 失業

國泰跪低都係因為中國民航局要求

不過又咁講
做機師又唔係個個淨係為錢嘅

有好多老鬼擺明睇唔起香港人。

國泰因中國警告跪低
連登仔：奶共！罷坐！

其他航空公司因中國警告跪低
連登仔：照坐

國泰推機師自願提早退休 機長最多獲12個月薪金

呢度勁多機師出黎吠
一樣吸緊香港人既血

鬼佬唔鐘意香港人都話明
香港人都睇唔起香港人

日本邊間奶？ Dllm
United 有冇？

啱呀
上面條友話要揀其他唔奶嘅航空公司嚟坐
我咪話全部airline 都奶過囉
我叫佢地眾籌開間 佢又話我五毛

所以？
唔明你意思係乜？

上連登勿認真

20000ft free fall 到地要幾多秒

United
請問TPE位於咩國家？

我屌你老尾啦手足
乜春都手足 有無去前線呀

新人即係啱啱過咗嗰個program一定留低啦講真咁新邊間航空公司會要
過咗呢個program仲要唔知飛幾多個鐘先有個牌
反而cut中間嗰part唔上唔落嗰啲仲抵cut新人

ANA
明明其他洲有分國家 點解唯獨東亞冇？

咁係咪要立場RTHK蘋果報導先准討論
呀連衛兵隊長？
你同支共微博唔准討論內循環咁撚似嘅

篤航係跟足支那叫法喎

咪係囉國泰含完扑埋仲中出就係淫閪
其他航空公司口爆姐 都仲係處女呀

JAL
乜原來有個國家叫「東亞」？

咁旅遊業本身無問題嘅 你放假都會想去旅行啦
你唔滿意自由行係另一回事

師兄唔好咁啦 間間都跪 就黎逼到連登仔冇得坐飛機

我係第一個comment 講左whatsapp 瘋傳就當新聞
你同班小粉紅 廢老咁撚似
Check 都唔check 就當真
小學未畢業唔好沖出黎啦

我都唔撚明屌美國同日本航空公司做乜，佢頂撚住支那壓力唔跟隊叫支那台灣仲想點

你話佢跟足支那叫法，咁走去屌都正常，而家擺明玩野，支那又吹鳩佢唔郁，應該要加分但而家走去屌人?

係唔係街頭無野做，想全部都做晒自己敵人，唔屌人唔安樂?

係嘅係嘅連衛兵隊長
以後要俾連衛兵審查過先准傾
嘩 冇支共嘅香港真係好自由民主呀

東涌樓會唔會爆

唔撚用腦去filter 下既柒頭學人lur 地
唔好講自由民主先啦
求其塞啲字就當係有用資料
唔怪得俾啲藍屍講兩句都可以spin 到風向

係咪無睇新聞呀柒頭

咁大家都係就東方貼出嚟嘅嘢吹吓水， 我上面一早都話可信性唔高， 都係分享吓意見， 其實有咩問題， 不嬲通街都係謠言

係囉係囉 你講完我都覺呢個po係黑警同政苦個新PR拎嚟帶風向
一定有陰毛

真實事件黎架

最搞笑兒登仔當真

多謝你幫大家分別邊間係正真既自己友 哈哈

係囉 咁撚勁 你唔去問下國泰係咪真係炒人
寧願信個報紙佬寫啲野
一定又係陰鳩黃絲內亂

睇下你啦 想撐東方咪講囉
做咁多年香港人又唔係唔知國泰有咩事就攞啲野小題大造
Whatsapp 瘋傳都當新聞
發悔氣都唔好發得咁樣衰啦 笑死人咩

無話真唔真，咁東方都話未證實傳言。

不嬲呢度最好就係國泰炒晒啲人執7就大家開心， 我又唔多介意， 人生流流長， 唔係得呢份工可以做， 佢炒9咗我更加push 我去做第樣

無機頭敢解答???

機師 可以移居台灣，駕駛 F16-V

飛機維修員 可以移居台灣，加入 亞太區F16維修中心

空服就要轉業

聽日咪知囉 唔洗急

哦 有睇無睇咁又點
做得黨航一樣抵撚死

嗱 十二港人所有任我做曬
Twitter都一直有推有做
喺連登推十二港人po有閪用咩 一直圍爐
我唔知你真膠定鬥黃
我就做曬要做嘅嘢 咁傾得未呀連衛兵？
咁大個人腦都未開 啲嘢唔好淨係睇表面啦

講真唔係驗日 咪下星期囉

無啦啦唔申請保就業 拎少左成億
生意又無改善 做善事咩

今時今日做航空業嘅覺得自己唔會俾人炒嘅真心 too simple too naive too on9

咁你而家係咪拎住中國香港市身份證丫
咁你又唔撚去死？

打下卡都係罪？

牌係死既 人係生
規矩係人定但run得差就會執

大把同事想佢快啲講， 好多人有家室有仔女要諗好多嘢， 唔係個個都一條友無咩所謂咁瀟灑

閣下係咪打黃店工定開黃店

支持炒人啦 開善堂咩

so fo 係乜

我business trip公司都係指定坐cx，都係坐business/ econ，但無你對佢咁高評價

坐其他airline如港航，咪又係咁

呢個好似係唯一共識嚟

700 人

炒過去6-7年所有cadet 就差唔多夠數

無錯 係抵撚死 所以你都快d死

又無咁多嘅 呢幾年請多咗
大約3年到啦

問題係佢點解唔係叫炒外國人係炒香港人

做狗宿舍同穩定性完勝機師
係社會地位低

肯定會有第二波 第三波

份約有冇寫到咁死，實有其他clause override lifo掛？寫出黎都係expectation management，最後都係計數計到最大經濟效益

最好係一折機票 其他唔係特別好

咪玩啦，無政府、中資救，佢破產都似，咁都唔炒得，航空業不嬲係高危極受經濟影響行業

揸住uber先啦

咁佢background做返本行都唔係好難，重頭黎過啫，但其他無乜專業技能仲慘，可能去揸的士

政府俾佢舊錢=佢成個市值，公佈嗰日都覺得痴9線

唔好突然一下就恢復，一定係逐步，到時慢慢請返都夠時間

有錢請 被炒果d咪回頭狗衝囉

咁幾值得入市，遲早實升返

我做親都無咁寫不過我做金融

有炒人有請人，佢背景已經叫易搵到工，考政府ao/ eo/ doj都易過人

想睇

氣流根本只係天氣問題
邊關搭咩航空事

呢個真係唔清楚

據聞許家印都係債kum債個啲，可能仲有街數

佢以後都唔洗搭飛機啦

但班鬼佬係香港咁耐
做唔到香港永久居民？

航空post有機師有咩咁出奇
唔通你想睇成班外行人係度討論？

做到，個個都有永久居民身分證，咁大家都係永久居民身份，有邊個老細唔想炒9咗貴嗰啲先

好，得閒拎番佢份 financial statement 碌下
先睇下薪酬架構
Flight staff 個度，cabin crew 應該大部份係一球樓下，炒咁多新 SO 作用係點呢

金融唔同la
但航空界特別係cockpit同cabin crew好講seniority的

0-1m嘅咪係全部cabin crew + SO 囉

另外就係供機
有四十二隻供緊，一年講緊八十幾億，呢條數冇得走，同埋睇番利息都幾撚高

咪就係，炒鳩晒佢地有咩用
真係要放棄 LIFO 呢樣野，執番個 pay scale 先長久方法

ig見到有個777 機隊機師日日開post都係吃喝玩樂唔洗返工，咁都唔炒真係笑左反而d office工日日都要返工就俾人炒

但唔會解決到4m+嗰百幾人

好似犯法架喎，你肯定post得

財報公開可以睇架 唔好衝出黎柒

年報嚟

如果連你都睇唔透..
我地更加唔敢猜度膠層心思

中文版

777飛長程會係高危一族？

飛機條數無得攪，間間都係疫情前狗衝一大堆新機

係啦
但香港冇自己drop行李機, 剩係for business travellers咩

Financial statement 出晒街架
不過冇人識睇咁解啫，入面好多野睇
我都未講佢 liquid fund 個度

冇計，所以炒人都唔係上策
其實上半年薪金開支都跌到八十億，搵一大堆人肯捱下跌到五十億都得
屌佢老母其他地方用錢倒水咁

睇年報犯法，笑撚左

所以 fatso 巴打之前都話
投行真係追數既，搵定堆機師去做都得架啦，間間一百架
Morgan Stanley airways
Air Goldman Sachs

佢哋依家都無嘢做公司嚟緊重心放喺350同747到

而家先知原來機師搵成幾百萬一年，之前以為都只係百幾萬

其實佢開口，話唔炒人但若果無duty的話全場no pay 6個月，有duty就用另一種per ops hour去計人工，另外只保留醫療，都大把人狗衝

仲有Bank of 支那 Airways

百幾？個個fo都過百啦，之前777啲3條高人工過啲新巴士capt呀

香港班大帝一時間轉全自動邊得呀
過渡期姐
你睇下用咗幾多年先學識網上checkin

咁上年點炒“香港人加油”嗰個captain?

所以你就知班司機幾惡
其實應該炒啲百幾萬＋既
否則都係執粒

巴打你預計係14號後先會炒人？

講下有咩衰

利申罷搭左N年
公司出飛另計

佢冇講過話炒完唔改COS

其實不嬲都係叫你自己辭職

咁弱智唔好去旅行啦

吓？佢搵香港人笨7搵咗幾多年。

執撚左佢啦仆街

兒登仔真係cls
叫 crew 做飛雞都已經好仆街
原來機師都話overpriced
成個航空業做武肺玩到死撚左
仲可以落井下石
兒登仔

點train? 呢個時勢冇飛機飛 點儲鐘?
新人即係啱啱過咗嗰個program一定留低 >>> 留低只會浪費錢 個個月都g day 但又照出糧 唔炒佢攸咩 又冇productivity
中間嗰part 你係指cadet? Cadet 一定要cut啦, grad左都唔會請, 送錢比FTA咩
中間嗰part 如果係指FO 我認為唔炒得
講真 3個SO 加埋嘅能力都唔會頂到1個FO, 你炒左FO 唔通搵幾個SO頂? 如果唔係點解係炒FO 唔係炒 SO?

長遠係要壓縮唔好俾啲人上到2.5m+先係上策，cos18就係咁。因為出面咩公司都係咁上下，壓得太低無人嚟喺佢角度睇又唔啱數

炒都有分Laid off同 fired 的

唔係我預計，係有啲同事咁推斷咋

冇出過國泰飛
次次搭國泰/KA都係里數換

呢啲跟本上就管理層冇遠見
一早廿年前就已經要部署成個機師隊本地化，講真香港人唔係話咩，起碼冇咁多嗲，推行政策阻力低好多，SQ 已經係好例子

不過上上層係鬼佬，冇人肯就冇法

sq有空軍吖嘛

多行不義必自斃

睇下督灰幾時收檔

咁就要佢地自己判斷係咪market真係要咁多錢
航空既毛利利潤低到咁, 長遠一定要cut 20-30%人工去幫助維持競爭力

我同太太只係講出自己的親身體驗。

命同錢自己的，揀邊間航空係大家的自由

好快又要入

你放心 實長命過你

我直頭覺得佢咁耐唔公布係同政府傾緊數
盤口一早開咗話六千 炒少幾多人就再科水
如果唔係就開大刀

睇下點

Okok, 咁我深潛

Cx可能安全過某d航空公司
但唔關你d例子事 cx都會遇到嚴重氣流
只係咁岩你搭個陣無

百幾人炒一半又點?

因管理不善而在全球最佳航空公司排名跌出三甲的國泰航空

你炒左啲有經驗有料既，之後炒一單飛機，你成個國泰可以收皮。

原來炒完就會收皮
咩login 而家唔炒就真係成間收皮

要改contract嘛

點解因航可以比呢樣嘢出現?
唔同機隊唔同人工? 因為777飛long haul多, allowance多?

CLS其實真心唔明點解唔網上揀位
我一定係較鬧鐘九衝揀左靚位先

如果死都唔辭呢?
喺佢個case真係冇做錯架喎

佢明顯講緊炒機 唔係炒人

又咁講啦, 全世界都係轉機平過直航
咁佢ex HKG貴係合理既

咁我作為一個香港人咪唔坐佢囉
去英國坐BA去日本坐JL去台灣坐BR/CI, etc.

事實上又真係有少量飛雞
但又唔好話到個個係囉

因為係計target hour, target以上就係OT, 你諗吓佢做1班new york 來回都30幾個鐘， 我要做幾多班台北，曼谷先有。 一個月最多都係得31日， 佢1班機=我做5班先有同樣嘅鐘數

我都係咁, 或者公司出比我囉

佢炒你好似可以殺咗你份公積金

都唔係止收費咁簡單啦

咁問題係而家咁少機, 呢類人都要炒架喎, 佢有嘢做咩?
咪炒一半囉

原來百份仲係叫國泰做因航

唔得，佢哋啲委任係民航處批出嚟， 你炒咗佢哋， 其他啲人個牌邊個簽， 6個月要考一次， 依家香港啲人就算冇飛， 啲牌全部都仲係active。

但350都有去Boston, DC喎
因為成日都分唔到比你? 但777去NY, London就一日幾班咁?

入去時篇你去咩機隊有冇得自己揀? 中途係咪可以轉?
譚文豪轉過架喎, 點解可以?

點都唔會每個牌得一個人簽得掛
無左一半機師, 咪炒一半簽牌既人囉

再唔係升啲年薪2m+ 既人, 再抄哂啲4m+ 既人

仲有咩其他嘢?
我知服務肯定係囉, 我上機一定講英文

呢個係武肺嘅事， 加上之前未有350個分別仲大， 係有350 之後先叫拉返勻...

入去係無得揀， 係佢睇當時邊度要人，佢間唔中都會話邊度要人叫人自己舉手轉， 早幾星期先叫777啲人舉手去747

升完， 嗰啲2m+ 嘅咪會變4m +， 咁有咩分別
啲牌係嗰堆人簽得， 而且無記錯民航處係限死咗每個考官同人數嘅比例

係喎未有350前真係差不多全部長途都係B, 短途就巴士
咁真係睇彩數, 唉

唔改就郁，都係焗住比篤航改。

又咁講，佢若果真係出呢招，對奴方黎講算無咁傷，對資方亦有利。

不過，大部份航空公司面對既唔係人工呢舊錢，係飛機呢舊最大既固定成本。除非係當年執笠第2次前既遠東航空，用30年MD飛，無晒折舊，唔駛比租金

777轉左747的話, 全部渣貨機

Co你老母呀濕鳩
蚑共病毒武漢肺炎

揸客機變貨機 roster 完全唔同，又要自己整批食 未必個個肯架

Red eye flight太多

Hello Moto

而家全世界飛到班cargo機頭佬唔撚想再飛

個個都繼續解凍d沙漠cargo aircraft

同埋又要去好多細城市, 去到悶到PK

OTP都有人睇既，而家貨多機少嘛

Delay左照計鐘, 所以有so?

無，飛機唔郁係唔計

唔計，關門taxi先起鐘

要去揸巴士做司機

咁聽落貨機真係一啲都唔好喎
1. 要去細城市, 悶
2. 冇crew要自己煮嘢食
3. 成日delay
4. 更唔好

咁點解仲有人想轉?

以後都係咁 慳好多時間

可以架咩

一兩年內都唔會被炒wor

但係機上無人理你，好啱毒撚性格

唔撚洗比人炒咪有人轉囉屌你老未

好多人鐘意同女玩
但同時都有好多人嫌啲女好煩
飛貨唔洗對女唔洗對客
鐘意食就食痾就痾
唔係個個機師都連登仔精蟲上腦成日都飛雞飛雞

其實飛多幾次大城市就覺得悶，比你去十次 new york，你第 11 次去仲會唔會 sightseeing

因為 1大把客機無得去嘅城市有得留
2 根本無乜人想要crew準備嘢食，自已整好食好多

係度食唔係度痾
搵度錢係香港日日ptgf 都得啦

最重點係去廁所又要搵條女入嚟，啲女又呀之呀左話你好去廁所，屌飲得水多自然要疴㗎啦，叫公司喺入面加個廁所囉

有好多細town細機場真係成個town都得幾間餐廳咁
你去到NY都有好嘢食嘛

好少會去到咁細啦

炒完機死曬唔洗出糧

去廁所搵條女入黎目的係咩? 條女唔識渣架喎
安全問題, 唔可以得一個機頭喺前面? 驚好似德國咁撞山?

一早習慣晒自己整野食啦 呢大半年 飛親都cargo only
一開始有一個crew跟機果陣已經學定

樓價唔會 剛需太勁 租金可能跌少少

之前聽講過會停澳洲內陸一個好細既場去運生果

啲女求其起上嚟，我試過舊牛肉金屬刀都切唔開，隊長笑到反艇

咁貨機既話點算? 有三個機頭?

嗰到唔落機的，好似巴士咁上完貨就走

貨機連cockpit 道門都無得塊簾
邊有人理

我試過個包應該冇heat過 硬過石頭 差d咬崩牙

咁又爽喎, 上緊貨時都計鐘

嗰次本身諗住去到先食㗎喇，點知delay咗飛咗一半肚餓，勁後悔

Cargo真係好free 飛過幾轉都返唔到轉頭 係個roster 7d呢個大缺點之外 其他都好好
747條fleet圍內好chill 好friendly

唔計的，熄咗引擎

好睇你個lifestyle 係點
啲long american pattern 都惡啃
但有啲人鐘意week on week off 就岩晒

香港係咪打杖都唔會樓爆

話時話嗰個細場我連Google都搵唔返
剩係記得係ex SYD中間停一停

屌，咁篤航出面慳皮，佢d餐不嬲都伏伏伏，係舊年年中long haul J執過menu後先叫似dd樣

West wellcamp 下話 好正飛住架jet去飛ctaf join visual circuit

我阿媽做基層 死慳死抵都有百幾二百萬現金。樓價點跌

Roster其實有咩係好有咩係唔好?
之前聽空姐講就話最憎印度, 但機頭唔洗對客分別應該唔太大?

Long haul 新J真係唔得
慢到hihi

對我哋嚟講係穩定同假多少。因為可以返到香港叫你繼續

你老母有無咁勁

無錯係呢個

唔保就業啦

1. 對比其他fleet 長時間唔係香港 唔岩有家室人士
2. 成日roster change 因為多delay
3. 多px 唔知其他contract但我地contract 淨係計1/4時間 即係你會付出同樣時間 但得1/4錢 其他fleet比較少px

對廁所位就係最前

14個鐘對住個廁所

點為之穩定

你重同條友講 晒鳩氣

3可唔可以解多少少? 唔太明

大嶼山樓都幾難唔跌，外籍crew會搬走，有d租有d買

唔坐11行囉
12/13行已經好OK

o 者係你同事抵死啦
係唔係既意思

其實個爐真係有好多花神可以玩

唔用健康碼方式，其實CX 可以同本地啲私家醫院合作搞package 包埋驗武肺，加貴少少個價錢，再group 埋有驗嘅乘客坐一堆，無驗嘅坐另一堆，我覺得有得諗，起碼我知坐我隔離左右嘅係negative 先，又唔會咁strict 去到無得選擇

如果同私家醫院簽contract 咁推行，平均一個人化驗嘅費用都會降低

都未必
我覺得 東涌大單位點都會回多過市場幅度

350 J坐中間行數啦

唔關事

係
上次喺歐洲返換左18A, 好開心
比錢就唔開心啦咁貴

即係我地份人工係飛過左某一個鐘數開始會計hourly wage 咁即係公司一定要計住你個飛行時間
但我地有一種duty叫px即係好似乘客咁坐到去一個地方 呢一種duty淨係會計1/4 咁佢咪付出同樣時間 但得1/4credit

印度番嚟好眼
四點開波九點收工好難頂
加上留廿四 好難預時間訓覺

你慳啲啦，我識咗佢10幾年，公司要佢走我哋嘈咗工會幾耐。乜撚都唔知喺到消費我哋班師兄弟

我都唔介意講你知，工會係一大班鬼佬把持，我5區公投年代已經話fau都有表態點解我哋唔出聲。當時已經話佢哋係唔會話任何政治立場表達任何意見，明未？

因航同因龍9月嗰時公佈唔申請第二輪保就業已經預咗會大裁員。
而家傳唔止炒1100個機師+國泰城員工，仲有1200個空中服務員。

識左十幾年零作用
如同佰路人

重要拎出黎威

而家僧多粥少
醫院唔做大lot都大把生意 駛鬼平俾國泰咩

咁各下有咩高見呀？全部一齊辭職佢會有返份工定係國泰會唔跪呀

將Door 1 galley變大，然後縮細Door 2 galley。
但Door 2 galley都負責沖杯麵，而家無檯面已經夾硬沖，仲想點縮

客機冇乜PX我明, 因為除打風等等外全部係香港出去, 四日LHR咁
貨機PX係因為要去啲古怪地方渣架機返黎? 係咪坐其他airline PX去?

之前傳全球六千添

Based crew呢樣野都搞到成件事好複雜

得啦 少個對手 你升職快左添
職場如戰場
我明架

希望你可以捱到唔好比人炒

fatso兄唔好撚理嗰條撚屌啦

pish

想考cadet嗰啲應該未來十年都唔使諗 可以返屋企玩住flight simulator先

唔知點解佢地咁多px 但見佢地roster基本上個個月都好似有px咁
可以px人地airline 多數px自己公司

係喎, 正常時間黎講, 貨機take off大部份係半夜喎
而家武漢肺炎先24小時有貨機咋嘛

但其實客機如果long haul都係大部份red eye架喎
雖則返黎係當地中午機

知唔知佢而家做緊咩? 去左邊間?

寧願炒機師都要保住啲雞
你就知其實航空公司係靠班雞吸客

why
其實好簡單 炒外藉人最省錢同最政治正確
但公司立場炒本地人 覺得你之後都會想入番嚟打我工

私家黎講未必，不過你要俾expectation 出嚟會穩定地俾到幾多客俾間lab 加人同加機去做，計過條數有賺實有人做

公院開OT jei, 私家係唔夠膽俾幾十萬至一百萬出嚟加機去做，大公司同佢簽contract 又唔同講法

因為貨機唔係香港去A就返香港咁，係會不斷去B去C咁，又唔係日日有。公司唔想啲人on99喺酒店日日r 賓周咪會將啲人送嚟送去

正路airlines根本就唔會有J位對正廁所咁on9，連對面華航都無，整到Door 1 galley細到無位砌餐，都on9

好撚嘔心個post d 人不過唔意外

早點結束吧

邊個話唔炒
郁五千個空服呀

但PX有個好處咪齋坐飛機可以煲劇又有錢收囉
係付出左時間既

原來空姐機司都憎印度

咁慘要電話都換埋

其實一路入黎睇呢個post一路屌做乜
同睇住tvb黎屌有乜分別
你覺得嘔心咪唔好入黎囉你又抵唔住頸

入黎睇下眾生相 又要你批准

清高師（自以為）

當fit 左入個hierarchy入面, 人就係咁樣

講緊自己？

為你身體好姐你話入到黎覺得咁嘔心呀嘛

入黎睇下班人面獸心
外黃內藍 有咩發言

猶太警察

1001

追哂
原來cx都幾多local so

對連登仔真係勿認真啦
空姐＝雞
機師＝司機

和你飛果排幾撚多FA 機師撐場
今時今日就變哂雞
識好多FA好多都出身基層，自食其力
都要比人話做雞
根本連登仔無本事屌到既女人就係雞
問人點解仲要係國泰呢間藍公司做
最好空姐機師全部辭職就最岩佢地心意

連登仔睇人仆街最開心是常識吧

炒哂咪冇first in last out 囉

咁HX 啲FA 呢

咁又真係有少量真係飛雞黎
但好少囉

連登仔講兩句就可以炒人？
講野前 運用你頭入面既腦思考

員工其實只係螺絲
唔知ff咁多 有糧出就有死士

😋

咁就梗係有
但大部分都係正常女仔打份萬零蚊既工，自食其力有乜問題？
識好多都會發夢
如果佢都上連登見到自己比人炒都要比連登仔落井下石應該都幾心淡

炒鳩哂啲內部添啦

唔PUMP 水根本搞唔掂

想問我上面段野邊到有表達
"連登仔講2句就可以炒人? "
認真求教

督灰高層炒人 可以怪落連登仔到

護主犬

一個月燒15億阿
仲講經驗 first in last out 托塔咩
管理層而家講交數俾大公司同政府
政府同太古借左咁多錢出去一定要見到重整plan嫁啦
唔通想啲錢有借無還咩
唔郁啲高薪人士唔通郁空姐平職員咩（雖然都會）一個2m員工連福利＝30個空姐

炒人就梗係唔係連登仔話事, 你係咪on9
國泰高層就梗係仆街
我講緊既係當日和你飛一眾FA機師今時今日比連登仔落井下石
我係佢地睇到應該會幾心淡下

BTW 之前傳CX炒6800個人？係既話真係搵定工
有近7000人出返黎搶entry level既工
不過連登仔fg 50k應該影響唔大

班胸姐最多咪落返樓面派餐囉

唔洗咁心急
我意思係炒飛機唔會收皮 其他國家未炒過咩
但唔炒人 未炒機之前國泰都會因財務而收皮啦

雞都係自食其力，冇衝突

所有自食其力既工都係雞黎

你唔入黎引戰咪早d結束囉

文盲 可憐

問題d人整到飛雞=空姐代名詞
無做雞都被屈好撚慘

從督灰航空呢間垃圾公司文化

就知道點解黃種人永遠比白人食鳩著

就睇死你炒人聲都唔敢聲

重有班忠誠護主犬幫我出聲

其實旅遊客對航空公司應該唔算最重要？
印象中係靠business travelers買嘅first/business class先最賺錢
但係宜家個個都skype/teams/zoom/etc
會唔會取代左一大部分嘅business travel
就算之後通返關旅行可能照舊
呢班人未必會想再飛咁多
唔係錢唔錢 而係jetlag+時間

就算真係將人工開支變到0，佢d飛機租金、還款、地面停泊費都唔野少，炒人只係杯水車薪，亦係最短視做法。

其實應該學海航，大鳩班債主，只還息唔還本，追數就攬炒執笠，而家飛機唔值錢，你沒收都無意思

大家ready未

part time都趕絕

你咪又係偽黃得閒食下黃店 撳下鍵盤做抗爭
方你有出過嚟咩

將來AI會取代最少機上其中一位機師

其實我都唔明佢係屌乜

Lm

因航有冇去到"too big to fall"咁勁先？

所謂“`too big to fall"考慮的係間公司一且破產，佢債務對銀行體系的衝擊，對某些重要物價影響，仲有對就業巿場的衝擊程度來決定。

其實唔會全部無曬 無左business travel 會少左好多唔同時區既生意
你諗下叫你係香港凌晨開會傾生意你會點？
今年worldwide既啲virtual conference少人join到一個點

你起佢底就見到條撚屌專追擊公墓園同大柴
應該係熱狗 一係專玩分化
一係就兩邊都考唔撚到嘅人
再唔係就係癲佬

會唔會國泰個朵支共仲有利用價值？

我無經驗答唔到真實情況
淨係講個人推測
business travel當然有人會選擇照飛
但係都會有人寧願捱夜開會好過飛12個鐘+jet lag ？
而online conference少人
我就覺得其實係因為大家心底都係有幻想
覺得好快就無野到時先參加都得
但係如果再過半年/一年都係未有起色嘅
要被迫接受呢個"new normal"
應該就會多返人
航空業今次受嘅打擊真係史上最大

又唔係喎, 做得因航債主都唔係特嗰舊錢洗
拎左你架機做asset, 擺幾年賣咪OK囉
呢幾年個portfolio呢邊差左, 但佢總會有醫藥股cover返

肯定唔會啦
難聽少少講句, 呢幾年完全唔operate客機都唔會影響到呢個世界運作

少左好多reginoal business travel都死
之前返工成日飛SIN PVG 慘過死, 而家唔洗飛, 好開心

有既, 國際上個名都好好
佢梗係搏遲早有一日可以100%控制你但用你個名囉

其實 F 同 J payload 都跌左, 呢個係 2019 年 data, 睇得出高端客上年已經少，仲要 revenue per customer 跌得勁
但我未搵到 F J 佔 revenue 個比例

• First and business class revenues decreased by 3.4% and
the load factor decreased from 76.1% to 75.7%.

2019年F revenue跌左係咪衰張bug飛?

就算唔計張bug飛, generally黎講revenue越跌即係越來越多轉機客囉
另外, 佢開咁多冷門port, 本身都拉低左個loading啦

其實洗唔洗咁多個trainer?
另外CX KA都有330, 咁係咪可以炒左一邊330 trainer?
一直覺得用幾個brand黎飛, 但後面好多嘢未整合係ON99
今次都唔整合就真係食得屎

唔得，港龍啲人唔可以飛國泰嘅飛機，調轉都係
先唔講啲內部問題，飛機登記同啲人同間公司係唔可以互通，呢個係法例嚟。

飛時個SOP都唔同? 咁咪個trainer自己去學晒教兩套嘢囉

定係train係講緊真係飛咁train? 唔係用SIM黎train?

Business trip 係要交流識人，飲下野食下飯sightseeing 咁去同客戶維持關係，video conferencing 取代唔到呢part ， 唔同上堂咁

啲sop之前好似改過 align過，但始終cx有350，所以330啲sop係改到貼住350

各位國泰員工今晚訓唔訓得著呀

點解你人事部都收唔到料？

特別係去支那嗰啲
嗰時真係剩係去飲酒咁滯
頂唔順做左一陣冇做

飛機固定成本好撚高，就算擺去沙漠都要錢，同埋就算市好解凍成本都唔細，要做一大輪check先可以飛到走，然後再執一輪先做到生意

點解瞓唔著，二月同成班航空業嘅fd去玩嗰陣已經話可能係最後一次

真心問 咁之前放去ka jfo upgrade點做？

咁其實係咪最好就係將A330全部放埋去CX就算
KA UO咪全部用細巴士

KA UO堆機頭唔可以互用又係好嘥資源

未真正完全 100％ 有效疫苗之前都唔會俾出 trip
因為一出去中左，一個唔該玻璃肺或者因為咁死鳩埋，公司會賠到仆晒街
所以 2022 年前都可以話唔使諗

但我公司仲有人出緊business trip，仲係去EU

八卦問下成班航空業會去邊? 玩咩?

舊老細 同我好friend 下 已經問定我有冇興趣返去幫佢手

膽正命平
總會有 10％-20％ 既
不過好似之前咁就唔使諗啦

我識啲 executive 佢話未試過可以留係度咁耐，陪下屋企人，話第時都盡量少出門算了

佢地個啲係個個星期 kangaroo route 個啲黎

仲有d sales係去台灣見客，去EU係傾product

我唔係HR

所以我話zoom 唔會往後一直取代到businesses trip，暫時爆武肺的確係，因為大部分都唔take risk，但之後完咗都會恢復一大部分。

當轉公司， 返嚟一樣要再上course, 但始終manual handling 隻機同撳掣都係大同小異， 只係啲internal SOP policy 唔同

咩都有， 去外國睇波滑雪， 飲飲食食， 9噏講淫嘢

仲諗住賠？
跟合約扣埋其他野

搵食架生

去外國睇波係爽
巴打睇過咩大賽?

唔過一千都唔好話算重整業務

同堆空中服務員真係任炒

咁就梗係啦
飲飲食食有公數開，有時啲客請埋直落叫雞
有機會一定去，只係唔會似 17 年個時咁旺場啦

認真, cabin crew真係可以炒九成
到好返先慢慢請過新人/請返舊人
睇返上面個表, crew (年薪1M以下)有大約15000人
我計你平均一個年薪500K, 炒10000人一年都慳返500B

機師就真係未必可以咁易搞
不過最貴係機司, 但都可以慳好多

Cabin crew都要3-4個月training先有牌

打錯, 5B, 即係50億

波我通常返工去睇， 上年咁啱去uk睇到英超殺科戰... 之前睇過歐聯， 丹麥聯賽，去過睇皇馬主場踢西班牙盃對啲廢隊，J league

咁冇人叫你抄晒
你抄九成, 而家夠cabin crew平時一半既鐘已經好夠
而家係平時大約5%, 即係留平時10% cabin crew人手

咁到有vaccin時你先慢慢train返堆人都未遲啦
到時唔會直線上加嘛
班港女趕住去shopping都唔會今日book聽日機票, 都要請假等等

巴打心水好撚清

英超殺科睇邊場? 買黃牛?

嗰14000幾人包埋啲SO，全部人平均40萬年薪都未必有呀.... d 女起碼有7000個一年24萬都未必有

用allowance入場睇nba

轉機就梗係估到
但唔係坐過嗰轉都冇咁清楚

無人提前線食物鏈底層既ground 傳炒3份2 wor 新聞提都唔提 零存在感

賠條毛 應該冇一個國家係會當工傷

我舊年換來回歐洲冷門port，ex HKG J全滿，連埋對正廁所個位，inbound都7成滿，cl7s

咁我保守計丫
炒10,000人, 平均每人每年300,000啦
都一年慳3B/30億呀

無人入嚟加入傾嘛， 唔熟ground crew

Ground間公司有拎保就業喎

Cabin crew應該好大可能停薪留職，特你自己走好過要我賠

唔係HSA，真係o係terminal做果班

抵撚死

heaco 係咪安全

你條數啱架， 因為呢單東方報係無計港龍， 所以之前傳過話加埋炒40%－6000個cabin crew 係極有可能

Ex HKG飛歐洲係red eye一定滿好多架, 一上機就瞓, 落機朝早即去玩
回程1300/1400機, 返到香港0600/0700直接可以去返工, 其實好衰

換One World Ticket最好係去程坐CX, 回程坐QR靚時間坐Q Suite
反正你都要坐三間公司

好似攞咗保就業

cabin crew大部份時薪 冇得飛
扣埋unpaid 300k都未必過
就算月薪嗰班頂盡都係30k鬆啲
500k 師兄你太睇得起level a嘅人

350 land係咪hard過330?

DUB 定 CPH

QR唔撚放位呀，不過認真講，red eye J一程過真係抵燒，14個鐘機真係熟睡訓到5-6個鐘同屈econ坐住半夢半醒訓感覺差好遠

轉番親生仔啦

crew 最新果d 0鐘既淨老底有人話得7K

屌我仲諗住好多個port唔係日日飛添
點知一check原來好少
唔自爆喇
真係好驚有人喺system search呢幾年堆飛

係唔係而家仲係 gate 21 有個竇，啲八婆野係仲係個度出黎

好似8K 有找

EU好多port都唔係daily

training 嗰時？？
簽咗約嗰啲過萬嘅

垃圾中女

佢地揸波音應該死鳩緊

唔計旺季, QR好易有位喎
不過好時喺Doha要等十幾廿個鐘囉
冇乜所謂既坐J佢個lounge有位瞓
起身咪比幾舊水出去玩個沙漠tour
我嗰次就係咁都可以接受

炒左個牌應該唔會消失，要請返唔難

就係見都有一堆, 我估冇咁易自爆呱

轉用Q Suite後放好少位，所以最尾我o係EU轉機去另一個EU目的地，都係燒AM

唔知係咪扣左nopay leave之後既價錢😐

突然多左咁多空姐報失

我可能好彩, 比錢同換飛都坐過Q Suite
而幾次坐都係中間嗰堆麻雀檯位完全冇人坐, 窗口位都唔滿
loading應該<30%

之後比黑警mark電話

新入職淨係張CRD
兩個禮拜得啦

QR時間唔靚，應真講，long transit不特止，仲係半夜transit

其實間間airlines都無值錢野，所以美國政府先叫航空公司拎mileage去做抵押算

真係睇你點睇"時間唔靚"
如果停6個鐘冇得出去, 梗係唔靚
我嗰次停20個鐘咁滯, 去到喺lounge沖完涼瞓左晚, 瞓醒出去行下沙漠影下相, 又易較時差, 非常OK

半夜停五六個鐘，其實好辛苦

要開電腦睇
屌佢老母頭先睇太入神，行路撞埋燈牆
兩個鬼仔笑到訓低

Mate... Don't read while walking uh....

停五六個鐘梗係辛苦啦
坐J既話, 停20個鐘一啲都唔辛苦喎
佢個lounge有得瞓覺架, 有張好長sofa床可以瞓直
有pillow blanket可以拎

唯一唔好係行李冇得鎖, 個cabin係open任入既, 但當然要坐J先入到黎
不過極少人行, 同埋你個行李放喺張sofa床後面, 都好難搞到

今時今日機司銀行業都要收皮

都係自己床最舒服，其次係酒店

武肺下大把行業都慘到仆街，專業行業一樣慘，律師樓大如的近，Big其中兩間KPMG同EY（包括佢D關聯公司）都申請保就業。
之前去人哋公司做嘢，人哋問我公司係唔係唔請人，好多job推咗唔做咁。之前自己離職嘅都冇請人填補，今年公司無請暑期工。

申請保就業同收唔收皮無關，政府出錢，點解唔拎

下年已經打緊WW3 到時D人走難

依家已經打緊
經濟戰

拎左唔炒得人, 但個補貼出呂曬份糧, 姐係間公司焗住蝕
唔拎就可以炒唔駛蝕

唔係啦，好多公司無乜影響都照claim正苦

下年一定WW3 到時客機運兵

咁本事冇咩影響, 係唔係都要番咁多員工, 有錢拎咪有賺
但本身受影響冇生意冇工開, 請左既人手咪淨蝕, 正苦個補貼好似得一半, 姐係個老闆要蝕一半, 但唔拎佢可以炒人

有咩好訓唔著 比左咁多個月心理準備

咁幾賤下

搵大錢制服黎

大細公司都係用呢招嫁啦
香港地奴工冇人權嫁
停薪留職又唔比你搵第2份做, 慘過賣身契

而家仲係要一年 airside 先過 land side?
我識個啲一係去左 office 一係做左 crew 了

當然
但如果計返QR個J係直航價錢一半以下就值得九衝

識玩應該請暑期工但申請補就業
然後炒幾個貴人

就快打WW3

咁總有因為疫情受益行業
佢哋照claim保就業架
百佳惠康咪係

今次唔會！因為係人造病毒

一睇頭一句都知係邊份報紙

按HX part time cabin crew玩法，係比你去出面搵另一份part time

我公司仲有人工加添
雖然得5%

屌公墓園都可以申請嫁啦
唔撚批丫嘛
講經咩, 成個香港都係人治, 個制度係整出黎呃人

要比錢坐J真係好難，燒mileage最好

因

嘩好曬

比錢坐轉機J係好抵屌嘅
最平坐過17k去歐洲

一里價值一毫子，咁同燒mileage差唔多

曾幾何時...

睇下你AM定Avios
我都好耐冇claim過AM坐J喇, 冇埋假單程極唔抵
而家我AM只會換CTS
長途的話買轉機J/等Avois non peak換, 短途坐LCC/Avois換

所以明天可能二千人

留名等聽日被炒完再護主

話時話做ground驚唔驚炒？
有冇搵定後路？

仲有人工加

唔知點解我坐果次350 landing chock過330

有冇機頭有777+350 license?

平時機師公會咁惡 係唔係都按章工作 要加20-30%人工
今日唔會機大炒機師瘦身
CX 以後永不翻身

有冇行內人知道
點解同一集團嘅香港快運唔使栽員

制服都收埋，斷埋啲空姐米路，使唔使咁絶呀

間公司新, 冇老屎忽, 少貴人

點解唔屌埋

機師係專業，全球都有，驚閪？

空姐就......

佢今次係借啲易郁啲好想郁好多年嘅contract
又貴又低productivity又多allowance嗰啲死梗

空姐咪一樣全球都有
少年你太無知了
其實機師都好大鑊 外面揾唔番同一個價嘅工 經驗又唔count
反而空姐人工不嬲唔高 CS經驗都叫relevant 加上好多本來已經有part time job experience 走反而易啲

Avios non peak價只換到BA自己，BA個J狗都唔屌

有消息未

個天落大雨行晒大雷

裁員滾滾來

777+350就應該冇 但某位好高級既機師有777+747

點解無半澤直樹黎打救, 政府有無人插手救助

好似唔比人同時有巴士加波音rating？

CP90之後班人好危

點解777會比其他人憎佢？

原來星加坡航空減左5 6成人工

返左韓國啦人哋

有時換EY算

機票都炒？

又真喎，BA個J同Y真係無乜大分別，大家都係訓唔到同食垃圾

我識人fo 都有 777 + 330 rating.
不過， 上年去左其他公司做

冇錯
等BA架350就會坐J

BTW BA J食OK喎

今朝紅雨 膠層冇番工 裁員不了

ex HKG唔得

BA A350又係笑話黎

國泰傳裁員｜國泰指今日沒消息公佈 職工總會：未知裁員規模 員工憂心忡忡
17分鐘前

真係要等依度啲機師答 我聽過一個fo講話因為d panel/controls有分別 唔會比你同時有clearance飛巴士/波音 即係你可以有兩個牌 但唔會一齊active

any updates today?

工會話今日唔裁住

Regulation 野唔sure 但真心兩隻野真係好唔同下 avoid confusion 公司點都唔會要人飛晒兩隻

拖拖拉拉 由9月拖到宜家都未講實炒定唔炒

ex HKG BA J我未坐過(真係狗也不屌)
EY PEY都好OK

A350未坐過
有咩笑話聽下?

你個牌可以有無限個rating 不過公司只會俾你飛一種機

等你resign好過炒你

啱呀 旅行社同航空公司一齊再揾本地醫院 旅遊之前或前一兩日做快速測試 有証明就可以去玩啦 坐旅遊巴都要戴足口罩直到室內啦 如果有新開發果啲空氣消毒果種機就仲好 揾到4-5成生意都起碼 好過無收入停晒 浪費晒啲嘢等生銹 一小地方做無效用 而家係成個旅遊事業加探親團生意團 多數人去旅行果啲地方一齊做就有喇

最後無事？
等左成日

個galley細到做唔到long haul

工會保住今日唔炒，聽日後日

唔熟crew operation
請問點解細會做唔到？
唔可以喺食物方面搞到得？

機頭gay 頭

空姐唔下海的話，轉型做KOL 教化妝教護膚/飲飲食食

夠十萬sub 做一定集空姐界暗黑QnA.....又係一條血路

直樹都炒左好多人啦

暫時在youtube揾到grad video
最後一班cadet 為cp97

發緊夢，邊會識

經驗係重要
但人越老越鈍竟然唔加入考慮之列﹖
其實人最peak係35歲左右

好心涼
啲機師串到…
以為自己真係同醫生同grade.

屌 流料 ！

成間公司會執

女人現實到…
依家跟警賊老散都唔要基屍

而家就係扮唔敢落刀等你50/50自己走人

幾十年後只會有一條友坐響度睇住個AI飛

炒未呀⋯⋯

又一日

冇聲氣

咁啲空姐咪可以做返佢哋正職囉有咩問題

又話抄...

真心，基屍好撚短命，50歲鬆D就唔覺基屍型

開始走入執笠依條路

我以前有個做空姐同學嫁左個基屍，成日係到扮上流社會，以為自己做闊太。點知一個武肺就真係十年河東十年河西睇見佢咁霉真係好撚開心